<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>http://localhost:1313/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>My fourth blog</title>
      <link>http://localhost:1313/post/4blog/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/4blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;During my last week, I completed lab No.13 and checked the lab work of other students.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>http://localhost:1313/post/4post/</link>
      <pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/4post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В компьютерном программировании , научный язык программирования может относиться к двум степеням той же концепции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В широком смысле научный язык программирования - это язык программирования, который широко используется в вычислительной науке и вычислительной математике .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом смысле C / C ++ и Python можно рассматривать как языки научного программирования. В более строгом смысле научный язык программирования - это язык, который разработан и оптимизирован для использования математических формул и матриц . Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка. Например, ни C ++, ни Python не имеют встроенных типов матриц или функций для матричной арифметики (сложение, умножение и т. Д.); вместо этого эта функция доступна через стандартные библиотеки. Научные языки программирования в сильном смысле включают ALGOL , APL , Fortran , J , Юлю , Maple , MATLAB и R .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Языки научного программирования не следует путать с научным языком в целом, который свободно относится к более высоким стандартам точности, правильности и краткости, ожидаемым от практикующих научный метод .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Примеры
Линейная алгебра
Языки научного программирования предоставляют возможности для работы с линейной алгеброй . Например, следующая программа Julia решает систему линейных уравнений :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A = rand(20, 20) # A is a 20x20 matrix&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b = rand(20) # b is a 20-element vector&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;x = A\b # x is the solution to A*x = b&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Работа с большими векторами и матрицами - ключевая особенность этих языков, поскольку линейная алгебра закладывает основу математической оптимизации , которая, в свою очередь, позволяет использовать основные приложения, такие как глубокое обучение .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Математическая оптимизация
В научном языке программирования мы можем вычислять оптимум функции с синтаксисом, близким к математическому языку. Например, следующий код Джулии находит минимум полинома .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;using Optim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P(x,y) = x&lt;sup&gt;2 - 3x*y + 5y&lt;/sup&gt;2 - 7y + 3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;z₀ = [ 0.0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0.0 ] # starting point for optimization algorithm o&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ptimize(z -&amp;gt; P(z…), z₀, Newton();&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;autodiff = :forward)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом примере используется метод минимизации Ньютона . Современные языки научного программирования будут использовать автоматическое дифференцирование для вычисления градиентов и гессианов функции, заданной в качестве входных данных; ср. дифференцируемое программирование . Здесь для этой задачи выбрана автоматическая прямая дифференциация. Старые языки научного программирования, такие как почтенный Фортран, потребовали бы от программиста передать рядом с функцией, которая должна быть оптимизирована, функцию, которая вычисляет градиент, и функцию, которая вычисляет гессиан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чем больше знаний о функции, которую необходимо минимизировать, тем больше можно использовать более эффективные алгоритмы. Например, выпуклая оптимизация обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция является выпуклой, квадратичное программирование обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция не более чем квадратична по своим переменным, и линейное программирование, когда функция максимально линейна.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My third blog</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3blog/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;During this week, I completed lab No.11 and the forth step of individual project. Also, I&amp;rsquo;ve checked the lab work of other students.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта</title>
      <link>http://localhost:1313/post/3post/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/3post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Лабораторная работа является небольшой научно-исследовательской работой, которую и оформлять следует по всем утверждённым требованиям. При подготовке отчета по лабораторной работе вы освоите ряд важных элементов, которые в дальнейшем пригодятся вам при написании курсовой и дипломной работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Структура отчёта
Согласно ГОСТ 7.32-2001, любая научно-исследовательская работа должна обязательно содержать следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;титульный лист&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;реферат&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;введение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;основную часть&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заключение&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Также ГОСТ рекомендует включить в работу и такие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;список исполнителей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;содержание&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нормативные ссылки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;определения&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;обозначения и сокращения&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;список использованных источников&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;приложения&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если вы проводите сложную работу, выполняемую в несколько этапов, то вам может понадобиться включить в работу часть или все элементы второго списка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Содержание основных элементов отчета:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Титульный лист.
Первый лист работы оформляется строго по образцу, который обычно приводится в методических пособиях по вашему предмету. В нем не просто требуется указать такие элементы, как название образовательного учреждения, вид работы и сведения об исполнителе, но и расположить их в строгом соответствии со стандартами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реферат.
Реферат фактически является кратким представлением всего вашего отчета и содержит ряд статистических сведений. В нем нужно указать количество частей, страниц работы, иллюстраций, приложений, таблиц, использованных литературных источников и приложений. Здесь же приводится перечень ключевых слов работы и собственно текст реферата. Последний подразумевает основные элементы работы от поставленных целей до результатов и рекомендаций по их внедрению. В практике вузов в отчеты по лабораторным работам реферат обычно не включают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Введение.
Во введении типовой лабораторной работы обычно прописывают цели проводимого исследования и задачи, выполнение которых поможет достичь поставленных целей. В то же время существуют работы, в которых студенты становятся настоящими первооткрывателями. Приходилось ли вам хотя бы однажды испытывать чувство крайнего любопытства и нетерпения при проведении лабораторной работы? Ощущать, что буквально через пару минут вы найдете ответ на вопрос, на который еще никто и никогда не находил ответа? Именно для таких исследований пишется развернутое введение с доказательством актуальности и новизны изучаемой темы. Чтобы действительно провести исследование в той области, в которой, как говорится, еще неступала нога человека, во введении вам понадобится привести оценку современного состояния рассматриваемой проблемы и обосновать необходимость ее решения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основная часть.
Так как в разных вузах и в разных дисциплинах существуют свои тонкости проведения лабораторных работ, содержание основной части подробно описывают в соответствующих методичках. Важно, чтобы в этом разделе работы была отражена ее суть, описана методика и результаты проделанной работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В основной части прописывают следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;цели проводимого исследования;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;задачи, выполнение которых поможет достичь поставленных целей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ход работы, в котором описываются выполненные действия;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;прочие разделы, предусмотренные методическими материалами по изучаемой дисциплине.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Заключение.
В этой части работы вам потребуется сделать выводы по полученным в ходе лабораторной работы результатам. Для этого оцените, насколько полно выполнены поставленные задачи. В сложных работах могут присутствовать и другие элементы, например, рекомендации для дальнейшего применения результатов проведённой работы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lightweight markup languages</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2post/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A lightweight markup language is a markup language designed to have a minimal syntax and to be easier for humans to read than traditional markup languages. Some, like asciidoc and the language of this very wiki, have comparatively many features, while others, e.g., that of the Thunderbird email client, which interprets email messages following a convention, are more rudimentary.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What is the use of a lightweight markup language&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;As software document format
Many other development community, like python, already uses a lightweight markup language for software documents. Typical uses are&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;for developers to author help files&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;to use in comment in source code to be later extracted to form code reference document.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;In former case, there should be a widget to display the markup. In latter case, the document should be able to be translated to HTML.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A WYSIWYG editor widget&amp;rsquo;s content format
A WYSIWYG editor can save its content in a lightweight markup language. In this case lightweight markup language is transparent to the users. This case is seen as GUI bbcode editor that is sometimes used on the web, but no implementation in tcl yet have been seen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Directly usable to the end users
This case is frequently seen on online forums, like BBcode, and in wiki, like in tclerswiki. End user is supposed to learn and compose using this wiki language.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Which lightweight markup languages have tcl tools supporting them?
So far, most TCL lightweight markup language tools either require users define their own markup language, like the library included in tkoutline, or uses a markup language defined by the tool author, like &amp;ldquo;put-text&amp;rdquo; used in tkcvs, which defined a few tags including &amp;ldquo;&lt;h1&gt;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&lt;cmp&gt;&amp;rdquo; and so forth. There isn&amp;rsquo;t a tool that uses a well-recognized lightweight markup language, like asciidoc or Textile .&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A well-recognized lightweight markup language usually has many tools designed to process it, thus it is easier to compose a document in the language and re-use it, e.g. in both &amp;ldquo;Help&amp;rdquo; menu and in Unix man page. Thanks to a lack of such tools in tcl, at the moment, documents already written in a well-recognized markup language cannot be displayed in tcl widgets directly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What features are there in lightweight markup language tools?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Can represent / recognize bold and italic. This is a basic feature of markup language, thus not mentioned in feature table. Every tool supports this.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Display in rich text format as in htext&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Translate to HTML, as in tclerswiki&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;WYSIWYG editing, not seen in any tcl markup language tool&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Support of Images (I), Links (L), Tables (T) and Headings (H)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;List of Languages&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;asciidoc&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Creole , an attempt to create a common wiki markup&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;htext&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kiwi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Markdown
-   MultiMarkdown (MMD): a superset of Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Textile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tkoutline&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My second blog</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2blog/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;During the last week, I completed lab No.6 and 7 and, also, checked the lab work of other students.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git version control</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1post/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A version control system, or VCS, tracks the history of changes as people and teams collaborate on projects together. As developers make changes to the project, any earlier version of the project can be recovered at any time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Developers can review project history to find out:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Which changes were made?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Who made the changes?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;When were the changes made?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Why were changes needed?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;VCSs give each contributor a unified and consistent view of a project, surfacing work that&amp;rsquo;s already in progress. Seeing a transparent history of changes, who made them, and how they contribute to the development of a project helps team members stay aligned while working independently.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a distributed version control system, every developer has a full copy of the project and project history. Unlike once popular centralized version control systems, DVCSs don&amp;rsquo;t need a constant connection to a central repository. Git is the most popular distributed version control system. Git is commonly used for both open source and commercial software development, with significant benefits for individuals, teams and businesses.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Git lets developers see the entire timeline of their changes, decisions, and progression of any project in one place. From the moment they access the history of a project, the developer has all the context they need to understand it and start contributing.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Developers work in every time zone. With a DVCS like Git, collaboration can happen any time while maintaining source code integrity. Using branches, developers can safely propose changes to production code.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Businesses using Git can break down communication barriers between teams and keep them focused on doing their best work. Plus, Git makes it possible to align experts across a business to collaborate on major projects.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My first blog</title>
      <link>http://localhost:1313/post/1blog/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/1blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;During the last week, I completed lab No.5 and checked the lab work of other students.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
